與此同時，一些流行病專家表示，在不久的將來，假設恢復正常的公共生活——這對迪士尼至關重要——將是天真的。 迪士尼在大流行期間受到了打擊，但你不會從它的股價中知道這一點 
 我們並不天真地認為商業交易不會搞砸。 《巴爾的摩太陽報》倖免於對沖基金的老闆。 現在，它將努力以非營利組織的形式生存下去。 Paul Farhi, Elahe Izadi | 2021年2月17日|華盛頓郵報 
 如果認為一項強有力的體育計劃就能阻止國會暴動，那就太天真了。 這場奇特的超級碗將讓我們相聚一天。 我們不要認為這是理所當然的。 傑瑞·布魯爾2021年2月5日|《華盛頓郵報》 
 天真的人總是樂觀地認為，新的一年將立即洗去2020年的問題。 “在不舒服中更舒服”:2021年承諾給廣告商帶來不舒服的感覺déjà vu |Seb Joseph | 2021年2月1日|Digiday 
 多年來，維京學者在許多方面對鐵器時代晚期性別差異的承認和承認都過於天真和簡單。 關於維京男子氣概的刻板印象是錯誤的|尼爾·普萊斯| 2020年8月25日|時間 
 我天真地以為他頂多會搶劫我。 我如何阻止強姦我的人|娜塔莎·亞歷山科| 2014年11月24日|每日野獸 
 藝術家們現在認為理想宮是一件“天真的”或“局外人”的藝術作品。 用手在法國建造一座宮殿的郵差Nina Strochlic | 2014年11月20日|DAILY BEAST 
 她以一種天真的感性和假惺惺的天真來處理沉重的話題，但又巧妙地避免將其簡單化。 Lizzie Crocker | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 我確實很天真，我想我和哈爾的主要相似之處就在於我們都很天真。 莎士比亞攜《全集》登陸Hulu, 2014年6月11日 
 也許你可以稱之為天真，但雪伊就是這樣。 《權力的遊戲》西貝爾·凱基利討論雪伊在審判提利昂·蘭尼斯特時的背叛|馬洛·斯特恩| 2014年5月13日|每日野獸 
 讓蘇埃感到一種孩子的快樂，一種由無知和天真的虛榮心混合而成的平民的快樂。 nabb |Alphonse Daudet 
 他的快樂中有一種孩子氣的自然; 一種天真的狂喜佔據了他的心。 當Valmond來到Pontiac完成|Gilbert Parker 
 Buzonniere, Rochfort和Fangouse在他們的展示中更加溫和和天真，他們的作品沒有任何分量和趣味。 德霍爾巴赫男爵馬克斯·皮爾森·庫欣 
 門德爾松曾經以他特有的天真的方式說過一句話，這是他本人和他對肖邦的看法的特點。 作為一個人和音樂家的弗雷德裡克·肖邦&弗雷德裡克·尼克 
 但他的印象是，她簡直天真得不可思議。 《深紅的世界》|達利斯·約翰·格蘭傑